# 颜宁教授2019.10.26被肖战粉丝网暴实锤（含融雪剂所谓澄清）
## 整理：@全世界等瓜

太长不看版：
事情简单讲就是，2019.10.26，颜宁教授被@DAYTOY滴小飞侠 类似ID几分钟私信骂了小二百条，教授认为自己遭到了网暴，并且希望以后不要把她和某人、某人团体相提并论。（某人排除朱某）

具体细节版：（知识扎实的同学可直接看图）
图1，2019.10.26，为融雪剂超话取图。颜教授针对热搜发表了感叹“一些人可能确实被冤枉”，但并未对“一些人”这个概念进行明确说明或明显指引。但此后图1却被肖战粉丝视为颜教授帮忙澄清自己没被肖战粉丝网暴的主力图。
图2，2019.10.26，为图1原博。教授感叹“一些人可能确实被冤枉”的同时，表示，不想被安利无关的人；
图3，2020.1.22。颜教授自发博“有些人被冤枉”后，次年转发朱某话题时，谈及2019.10被小二百条私信谩骂；
图4，2020.3.13。颜教授谈到被@DAYTOY滴小飞侠 类似ID几分钟骂了小二百条，且教授表示“删除了不代表没被发生过，不理会是最后的善良”，并表达了对类似ID的厌恶；
图5，2020.3.13同天。教授表示，别人不道歉的情况下，自己做不到“恕”；
图6，2020.3.18。教授直接表示2019.10.26遭到过网络暴力，会一直记得。并且由于3月18日当日和此人同框，明确表示不愿和此人以及此人团体相提并论，同时大方谈到朱某。

“一些人”的个人理解：教授结合自己无端上热搜的真实情况后，认为2019.10.26以前微博热搜上的“一些人可能确实在被冤枉”。（个人理解，瓜不保熟）
（图片按时间顺序排列放置，nyouyou为颜教授小号，教授希望自己放飞，不需流量的。如果无关，还请大家不要打扰，尊重教授生活态度[爱你]）

![](./images/1.jpg)
![](./images/2.jpg)
![](./images/3.jpg)
![](./images/4.jpg)
![](./images/5.jpg)
![](./images/6.jpg)

### 其他来源的截图
![](./images/7.jpg)
![](./images/8.jpg)
![](./images/9.jpg)
![](./images/10.jpg)
![](./images/12.jpg)
![](./images/13.jpg)
![](./images/14.jpg)




